\documentclass{ctuthesis}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}    
\usepackage{floatrow}
\usepackage{xargs}
\usepackage{setspace}                  
\usepackage[pdftex,dvipsnames,usenames,nonamebreak,table]{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}
\newcommandx{\unsure}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1]{#2}}
\newcommandx{\change}[2][1=]{\todo[linecolor=blue,backgroundcolor=blue!25,bordercolor=blue,#1]{#2}}
\newcommandx{\info}[2][1=]{\todo[linecolor=OliveGreen,backgroundcolor=OliveGreen!25,bordercolor=OliveGreen,#1]{#2}}	
\newcommandx{\improvement}[2][1=]{\todo[linecolor=Plum,backgroundcolor=Plum!25,bordercolor=Plum,#1]{#2}}
\newcommandx{\thiswillnotshow}[2][1=]{\todo[disable,#1]{#2}}

\definecolor{maroon}{cmyk}{0,0.87,0.68,0.32}
\def\justifying{%
	\rightskip=0pt
	\spaceskip=0pt
	\xspaceskip=0pt
	\relax
}

\usepackage{subfig}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage[export]{adjustbox}		
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikzpagenodes}
\usepackage{fontawesome5}
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}
\usepackage{colortbl}
\tcbuselibrary{skins}
%\newcolumntype{Y}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
\tcbset{tab2/.style={enhanced,fonttitle=\bfseries,fontupper=\normalsize\sffamily,
		colback=yellow!10!white,colframe=red!50!black,colbacktitle=Salmon!40!white,
		coltitle=black,center title}}
	



%\usepackage{csquotes}
%\renewcommand*{\labelalphaothers}{}

\newtcolorbox{warningbox}[1][]{%
  enhanced jigsaw, % better frame drawing
  borderline west={2pt}{0pt}{red}, % straight vertical line at the left edge
  sharp corners, % No rounded corners
  boxrule=0pt, % no real frame,
  fonttitle={\large\bfseries},
  colframe = {red!25},  
  colback  = {red!10},
  coltitle={red!20!black},  % Black colour for title
  attach title to upper, % Move the title into the box
  #1
}


\ctusetup{
	xdoctype = B,
	xfaculty = FCEyN,
	mainlanguage = czech,
	titlelanguage = czech,
	title-english = {},
	title-czech = {Construcción e implementación de un sistema integral de 
		caracterización de filtros ópticos utilizados en 
		cámaras 
		multiespectrales.},
	department-czech = {Departamento de Física},
	author = {Juan Reto Reynal},
	supervisor = {Prof. Dr. Hernán Grecco},
	supervisor-address = {Laboratorio de Electrónica Cuántica, DF, FCEyN, UBA.},
	month = 5,
	year = 2020,
}


\ctuprocess





\def\ctucaptionsenglish{
	\def\appendicesname{Appendices}
	\def\thanksname{Carátula}
	\def\abstractname{Abstract}
	\def\declarationname{}
	\def\listfigurename{Figures}
	\def\listtablename{Tables}
	\def\supervisorname{Supervisor}
	\def\supervisorspecialistname{Supervisor--specialist}
	\def\fieldofstudyname{Field\ of\ study}
	\def\subfieldofstudyname{Subfield}
	\def\specificationname{Project\ Specification}
	\def\keywordsname{Keywords}
	\def\titletranslationname{Title\ translation}
}

\def\ctucaptionsczech{
	\def\appendicesname{Apéndice}
	\def\thanksname{}
	\def\contentsname{Índice}
	\def\abstractname{Resumen}
	\def\declarationname{}
	\def\listfigurename{Índice de Figuras}
	\def\listtablename{Índice de Tablas}
	\def\supervisorname{Director}
	\def\supervisorspecialistname{\v Skolitel--specialista}
	\def\fieldofstudyname{Obor}
	\def\subfieldofstudyname{Zam\v e\v ren\'i}
	\def\specificationname{Zad\'an\'i\ pr\'ace}
	\def\keywordsname{Palabras clave}
	\def\titletranslationname{P\v reklad\ n\'azvu}
}

\newcommand\Chapter[2]{\chapter[#1]{#1\\[1ex]\large#2}}

\begin{thanks}
	
	\raggedright
	\textsc{TEMA:} Construcción e implementación de un sistema integral de caracterización de filtros
	
	 \hspace{1.6cm}ópticos utilizados en cámaras multiespectrales.
	
	\bigskip
	
	\textsc{ALUMNO:} Juan Reto Reynal
	
	\bigskip
	
	\textsc{L.U. N$^{\circ}$:} 777/12
	
	\bigskip
	
	\textsc{LUGAR DE TRABAJO:} LEC, Departamento de Física, FCEyN, UBA.
	
	
	\bigskip
	
	\textsc{DIRECTOR DEL TRABAJO:} Dr. Hernán E. Grecco
	
	\bigskip
	
	\textsc{FECHA DE INICIACIÓN:} 6 de Mayo de 2019
	
	\bigskip
	
	\textsc{FECHA DE FINALIZACIÓN:} Mayo de 2020
	
	\bigskip
	
	{\large FECHA DE EXAMEN: }
	
	\bigskip
	
	\textsc{INFORME FINAL APROBADO POR:}
	\vspace{2cm}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{lll}
			\cline{1-1}\cline{1-1}\cline{3-3}\cline{3-3}%
			Autor:  & \hspace{2cm} & Jurada\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \
			\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
			&& \\
			&& \\
			&& \\
			\cline{1-1}\cline{1-1}\cline{3-3}\cline{3-3}%
			Director: \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  & \hspace{2cm} & Jurado\\
			&& \\	
			&& \\
			&& \\
			\cline{1-1}\cline{1-1}\cline{3-3}\cline{3-3}%
			Profesora: Silvina Ponce Dawson  & \hspace{2cm} & Jurado\\
			&& \\
			&& \\
			&& \\
		\end{tabular}	
	\end{center}
\justifying
\end{thanks}

\singlespacing
\begin{declaration}
\spacing{1.5}

\hspace{0.5cm}En la tesis de licenciatura de Agustina Pose \cite{Pose2017}, dirigida 
por Hernán Grecco quien también dirigió esta tesis, ambos evaluaron un prototipo 
de cámaras multi e hiperespectrales para uso satelital junto a la empresa Satellogic. Tras 
la realización de pruebas y mediciones en tierra, se aprobó la 
prueba de concepto del prototipo y se lo adaptó a un diseño robusto. La 
cámara hiperespectral diseñada es hoy una de las cargas útiles (ó 
\textit{payloads}) a bordo de los satélites argentinos NewSat 1 y NewSat 2 
(alias Fresco y Batata), puestos en órbita el 30 de Mayo de 2016, construidos 
por la empresa Satellogic.

\hspace{0.5cm}En la presente tesis se propuso una continuación de dicho trabajo, en colaboración con la empresa Satellogic, a partir del desarrollo de un 
sistema integral de caracterización de los filtros de interferencia de banda 
que son utilizados en las cámaras multiespectrales. Estos filtros permiten el 
paso de las longitudes de onda que se desean capturar con el sensor 
de detección principal de la cámara que sólo detecta intensidad lumínica. En consecuencia, la caracterización de los 
filtros resulta fundamental para garantizar la calidad de las imágenes 
capturadas. 

\end{declaration}




\begin{document}	

\maketitle

\renewcommand{\chaptername}{Capítulo}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\renewcommand{\figurename}{Figura}
\interfootnotelinepenalty=10000



\setlength{\parindent}{0.5cm}
\setlength{\parskip}{1em}

%\include{caps/introd}

\include{caps/zeiss}

%\include{caps/microesp}

%\include{caps/concls}


%\include{caps/threshs}



\singlespacing
\justifying
\renewcommand\bibname{Referencias Bibliográficas}
\thispagestyle{myheadings}
\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{refs}
\singlespacing


%\include{caps/gitrefs}


\end{document}